英國斥資2千萬美元從中國購買試劑盒，被發現檢測無效

英國斥資2千萬美元從中國購買試劑盒，被發現檢測無效

倫敦——兩家中國公司提出了一個具有風險的提議：以至少2000萬美元的價格出售200萬套據稱可以檢測冠狀病毒抗體的家用檢測試劑盒，買不買由你。
開價很高，技術未經證實，還必須先付錢。而且買方還被要求從中國的一家工廠將這些檢測試劑盒提走。
然而，據一位參與此事的高級公務員稱，英國官員接受了這筆交易，然後自信地承諾藥房能在短至兩週內提供檢測。「就像驗孕一樣簡單，」首相鮑里斯·強生(Boris Johnson)急切地說。 「它有可能徹底改變遊戲規則。」

但有一個問題。該檢測是無效的。
牛津大學的一個實驗室發現它的準確性不夠，現在有50萬個檢測試劑盒在庫房裡積灰。從其他源頭以類似價格購買的另外150萬個檢測試劑盒也未被使用。糟糕的結局使尷尬的英國官員倉促地收回至少一部分款項。
「他們可能稍微有點操之過急了，」政府新型與新興呼吸道病毒威脅顧問小組(New and Emerging Respiratory Virus Threats Advisory Group)成員、倫敦帝國理工學院的彼得·奧普肖(Peter Openshaw)教授說。「政客們面臨要求他們帶來好消息的巨大壓力。」
英國衛生和社會保障部(Department of Health and Social Care)的一位發言人說，政府已買入的是賣方所允許的最低數量，並且將設法收回款項，但未指明具體方式。
各國政府在抗擊疫情中爭奪優勢的競爭愈演愈烈，從某種程度上來說，這次災難性的採購似乎是這種競爭所帶來的風險的一個象徵。
「就像驗孕一樣簡單，」首相鮑里斯·強生在新聞發布會上說。 「它有可能徹底改變遊戲規則。」
「就像驗孕一樣簡單，」首相鮑里斯·強生在新聞發布會上說。 「它有可能徹底改變遊戲規則。」 WILL OLIVER/EPA, VIA SHUTTERSTOCK
對抵禦病毒而產生的抗體進行的檢測現在才剛剛開始，這將是下一階段的戰鬥。目前，世界大部分地區的社會和經濟都因封鎖陷入癱瘓，公共衛生官員如果能夠了解到疾病蔓延到哪裡，以及誰可能具有一定的免疫力，那麼在如何以及何時能夠解除封鎖的決定上，這種檢測的廣泛使用將成為一個關鍵的步驟。
「如果不進行大規模檢測，就無法解除封鎖，」薩裡大學(University of Surrey)病毒學教授尼古拉斯·洛克(Nicolas Locker)說。「如果政府不對社區進行檢測，我們就要處於封鎖狀態。」
不過，在中國抗體試劑上下賭注也標誌著英國官員感到走投無路，公眾因為他們對這種病毒的反應緩慢而施加了壓力。英國的醫學研究主要資助方、著名非營利組織惠康基金會(Wellcome Trust)的負責人、知名專家傑瑞米·法拉(Jeremy Farrar)最近警告說：「英國就算不是歐洲受疫情影響最糟糕的國家，至少也是最嚴重之一。」
例如，早在開始研發抗體試劑之前，歐洲大陸防疫工作領先的德國就已開始每天進行多達5萬次診斷測試，以幫助追蹤和隔離病例。如今，這個數字已接近每天12萬。
截至週三，英國每天進行的診斷檢測仍不到2萬次。官方沒有達到4月中旬之前每天進行2.5萬次診斷測試的目標，現在，官員們承諾在月底之前會達到每天10萬次，之後不久將達到每天25萬次。
英國官員表示，之所以起步遲緩，是因為缺乏德國和美國的那種大型私營檢測公司。這些公司能夠製造和執行數以萬計的診斷測試。
然而，當英國開始全力擴大檢測容量時，它在購買數量有限的化合物、試管甚至拭子的競爭中也落後於歐洲大部分地區，這些物品是診斷測試確診所需要的。
因此，當中國人提出可以提供抗體檢測時，官員們知道，世界上幾乎所有國家的政府都在搜尋它們。川普總統這樣的民族主義者正在向國內供應商施壓，要求他們不要向境外銷售產品。坐擁石油財富的波斯灣王子們則在哄抬價格。
在最早出現疫情的中國，醫療公司似乎掌握了所有的主動權，它們通常要求買家在短至24小時內預付全款，做出買與不買的決定。
提供抗體檢測的兩家中國公司——奧泰生物技術和萬孚生物技術——均表示，它們的產品符合歐盟設定的健康、安全和環保標準。公共衛生官員審查過文件上的詳述信息，而英國外交部則匆忙指派在中國的外交官確保這些公司是存在的，並檢查它們的產品。
奧泰生物技術和萬孚生物技術的代表均拒絕談論價格。
協議簽署幾天後，興高采烈的倫敦衛生官員承諾，新檢測手段將使英國在這場國際抗疫行動中成為領先者。
倫敦的一個免下車冠狀病毒檢測中心。英國正在努力開展它需要的廣泛的測試活動，然後才能放鬆封鎖。
倫敦的一個免下車冠狀病毒檢測中心。英國正在努力開展它需要的廣泛的測試活動，然後才能放鬆封鎖。 ANDREW TESTA FOR THE NEW YORK TIMES
3月25日，負責監管傳染病的高級公共衛生官員莎倫·皮科克(Sharon Peacock)在一個議會委員會上作證說，這種檢測方法只需要安心待在家中為自己扎一針，並且很快就能在當地藥店或亞馬遜上以最低價格買到。
「進行檢測是小問題，」皮科克向議員們保證。「我預計這個週末就能完成。」
上週，衛生官員們悄悄承認，檢測實際上是不成功的。現在，他們開始為這次採購辯護，認為它經過謹慎的計劃，是一次寶貴的經驗。
英國首席醫療官克里斯·惠蒂(Chris Whitty)教授在新聞發布會上表示，這是意料之中的。「如果剛一開始就能通過這種檢測取得最好的結果，那會很意外，」他說。「早點開始是很有意義的。」
但是，負責冠狀病毒應對監察的議會委員會主席格雷格·克拉克(Greg Clark)說，政府的承諾似乎是不現實的。
「世界上還沒有一個國家能夠進行大規模的抗體檢測，」他在一次採訪中說。
「我認為現在很清楚了，」他還說，「我們應該更早、更廣泛地採取行動，充分利用我們可以掌握的所有檢測設施。」
在英國表達對試劑盒的不滿後，兩家中國公司都指責英國官員和政界人士誤解或誇大了試劑盒的效用。萬孚生物技術告訴中國報紙《環球時報》，他們的產品只是作為一種補充手段，面向那些曾經病毒檢測呈陽性的患者。
奧泰生物技術在其網站上的一份聲明中表示，這些檢測「僅供專業人士使用」，而不是供患者在家中使用。
研究人員表示，像英國政府從中國訂購的那種自助針刺檢測，要比同類實驗室檢測複雜得多，準確度也差很多。目前還不確定康復的人可以在多大程度上獲得免疫力。
世界衛生組織在4月8日的一份聲明中警告說，快速抗體檢測對患者的「效用有限」，並告訴醫生，在這些檢測被證明準確有效之前，它們仍然不適合用於臨床目的。
然而，英國官員卻渴望有所突破。
即便是在3月底，當大流行席捲義大利和伊朗的醫院時，英國官員也沒有採納世界衛生組織儘快擴大診斷測試的建議。
當英國開始認真推動擴大檢測時，世界上所有國家都已開始爭奪同樣的物資。
為了彌補這一不足，許多學術研究實驗室試圖將自己轉變成小規模的臨床檢測設施，通常側重於滿足當地醫院的需求。

英國又做水魚

唔怪得尋日屌支那話今次係game changer

信世衛 唔驚 繼續課金俾WHO

仲要先謝金

成個歐豬都係m控，
一邊俾支那撚
一邊讚CHO,支那防疫做得好
都唔知佢地奶乜鳩食哂懞仔丸咁

奧泰生物技術

萬孚生物技術

弱智
支那咁撚勁就成個北京一早驗撚曬啦
仲洗啲食肆都唔俾全枱客

咁你又奶

如果認衰可能成個執政黨俾人隊爆
保WHO等於保自己

繼續奶睇下你地要奶幾耐
有時有d野有報應

結局可能係歐洲人為咗要面
所以唔會踢爆支那惡行
因為爆出嚟即係間接拆穿自己白痴無腦俾人呃咗國家啲錢

要紐約時報幫拖

我真係覺得呢個世界太多on9...
可能共濟會 人口控制既諗法都未必錯哂

According to Africa vegetable's statement, British should try to ask WuHan Organization how to use the materials properly.

Furthermore, British should apologize to G.China ASAP.

真係game changer
由自然散播變人人中招，包括BJ自己

無效試劑係中國傳統文化，西方國家唔應該歧視

繼續奶

抵撚死啦英國佬

賣個盒俾你咋
冇話有用喎

之前唔係先中左一次話支野有病毒既咩?
咁快又中多次
要中幾多次先學得識

佢都ON9既，識玩當然係推灑比CHO，話自己都係被呃，係受害者

原來英國冇晒本土工業可以幫手，一外求就自然多限制，多鑊氣

上氣唔接下氣

其實個試劑唔係驗支那病毒 係驗智力

所以英國決定再課金2000萬美元給CHO, 希望CHO做一批新嘅檢測盒比佢

我好想知
到底係買完先知咁撚樣
定係人地國家爆出黎
然後傳個國家都爆出黎話啲野冇用？
但錢已經收哂又冇得退錢
真係好撚仆街支那

開價很高，技術未經證實，還必須先付錢

日落帝國啲智商每況愈下 支那出名做假貨垃圾貨都照俾錢 無眼睇

唔撚識嬲

2千萬美元都on99去買 我真係恭喜你地啦

Boris Johnson為求脱歐親中而家求仁得仁，恭喜英國人。

抵啦屌你老母 繼續送外匯比中共

即係至少成皮嘢美金一套，仲要唔準
嘩屌，真係好過去搶

而家佢地知中國確診數字點解咁低

繼續奶，繼續信支那，唔好停，信到滅國都唔好醒覺。

英國

快d日落喇 屌

憑自己本事呃

英國本土工業收咗皮十幾廿年啦

高加索人種係咪俾南亞溝到弱智呀 冇學歷史架？

Oh Britain, would you ever NOT fall for China’s trap...

日落帝國
再課多幾次金啦
呢批貨唔靚
下批貨可能 靚呢

英國媒體唔覺有提

支那人：你買既係希望 查唔中會心情好 心情好就冇咁嚴重

抵撚死，垃圾英國，係呀講你呀BJ

先兩千萬 輕鬆啦
都冇諗過真係會有用

支那賣呢D就係想幫你變成零確診
明明就同你分享緊抗疫方法
都唔撚識野既

繼續撐who啦日落國

是旦啦，英國班弱智啲錢最易呃

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

其實啲檢測試劑盒係唔係一定要同支那買?
唔可以從台灣或韓國買?

唔洗驚
有世衛

香港都係自己整

完全唔明英國咁大個國家唔自己整做乜

被人昆d錢咪係番到

中共而加教你點防疫呀，檢測無效咪無人感染囉

針唔吉到肉唔知痛

個撚個都要去中下伏先知

比錢喇望

唔識用
渣ga

push

仲帶有武肺病毒添

咁樣害人仲點可以比佢地開開心心過51黃金週

塑造51成為另一個支那禁語！

2000萬美金買到200萬套
2000萬除200萬 點樣成皮嘢呀

英國戇撚鳩 貨都未驗就畀錢
支那擺明呃鳩佢 咁樣都上當真係日已落

陰性試劑未撚聽過呀，咩冇效呀

奶共奶到傻 系要送錢比人

言下之意姐係中國人醒歐人係豬?

條撚樣咁都唔死真好彩

又要屌又要奶係咩玩法

日落真係遲早收檔

快啲去華為到簽約啦

抵撚死！